{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_095802",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "의성 고운사 석조여래좌상_1"
    },
    "text": "義城 孤雲寺 石造如来立像 (의성 고운사 석조여래좌상)\\n\n慶尚北道義城郡丹村面ペンギル415(九渓里)\\n\nこの仏像は1963年1月21日に宝物に指定されました。高さは79cmで、台座の高さは72cm、光背の高さは134cmです。台座と光背は備えており、ほとんど損傷もありません。 頭は鶏肉のような螺髪で表現されており、四角形の顔には小さな目、鼻、口が描かれています。その表情は肥満な感じを与えます。首は非常に短く、三重のしわは形式的です。肩は首に繋がっており、持ち上げられて胸が発達し、腰はくびれていますが、不安定な姿勢です。下半身も低く結仮浮坐した状態で全身が萎縮しており、手には降魔触地印がありますが、不自然な感じです。 左肩にかけた法衣は薄く、平行密集衣習があります。腕や足のしわは図式的です。光背は舟形挙身光で、頭と神光の中には宝相と唐草模様が華やかに描かれており、頭光の中心には蓮花模様があります。外縁部は火炎文で飾られています。台座は8角形で、上部は半球形の重板蓮華文を仰蓮で表現しており、中央の8角形の柱には柱形の装飾が施されています。下部は伏蓮石で作られ、涼しげな伏板蓮華文が彫刻されています。地台石には各面に眼象が配置されています。この仏像は、頭、顔、身体、衣紋など全てに8世紀の特徴が顕著に見受けられ、台座や光背にも同様の特徴が見られます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "仏像の高さは何センチメートルですか？",
            "answer": "仏像の高さは79cmです。"
        },
        {
            "question": "仏像の台座の高さは何センチメートルですか？",
            "answer": "台座の高さは72cmです。"
        },
        {
            "question": "仏像の光背の高さは何センチメートルですか？",
            "answer": "光背の高さは134cmです。"
        },
        {
            "question": "仏像の頭にはどのような髪型が表現されていますか？",
            "answer": "頭は鶏肉のような螺髪で表現されています。"
        },
        {
            "question": "仏像の顔の形は何形ですか？",
            "answer": "四角形の顔に小さな目、鼻、口が描かれています。"
        },
        {
            "question": "仏像の肩から下半身にかけての姿勢はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "肩から下半身にかけて不安定な姿勢で、全身が萎縮しており、腰はくびれていますが、不安定な姿勢です。"
        },
        {
            "question": "仏像の左肩にかけた法衣にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "左肩にかけた法衣は薄く、平行密集衣習があります。"
        },
        {
            "question": "仏像の光背にはどのような模様が描かれていますか？",
            "answer": "光背には宝相と唐草模様が華やかに描かれており、外縁部は火炎文で飾られています。"
        },
        {
            "question": "仏像の台座の形は何形ですか？",
            "answer": "台座は8角形で、上部は半球形の重板蓮華文を仰蓮で表現しており、中央の8角形の柱には柱形の装飾が施されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 428,
        "QA": 354
    }
}